<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>bimizx&#39;blog</title>
        <link>/</link>
        <description>Recent content on bimizx&#39;blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 23 May 2023 17:29:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>文案</title>
        <link>/posts/%E6%96%87%E6%A1%88/</link>
        <pubDate>Tue, 23 May 2023 17:29:37 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/%E6%96%87%E6%A1%88/</guid>
        <description>爱情就像乘除法，一方为零，结果注定为零。
爱情这个东西，一旦失去了，就什么都不是了。
爱意都在不联系的日子里慢慢消失。
爱又能怎么样？很爱又能怎么样？特别爱又能怎么样？
爱与爱过只多了一个字，却隔了一个曾经。
爱终会被敷衍和单向奔赴，逐渐消散。
安慰别人的话，终究安慰不了我自己。
把所有的不快给昨天，把所有的希望给今天。
把自己活成一束光，自信坦荡，光芒万丈。
被喜欢的人坚定选择是多么温柔浪漫的事。
被遗忘真容易，原来一切都是那么的廉价。
比寻找温暖更重要的是你自己成为一盏灯火。
彼时的少年站在成长的尽头，回首过去，一路崎岖早已繁花盛开。
别活得太复杂，累了就睡，开心就笑，不自卑也不炫耀，不动声色的变好。
别让生活的压力挤走你的快乐，别让鸡零狗碎的事，耗尽你对生活的所有向往。
别嫌我幼稚，我对不熟的人才会选择用脑子。
不被重视的喜欢和没有回忆的爱意都会消失的。
不必借光而行，我亦是星辰。
不得不承认，时间真的改变了很多东西。
不负时间的馈赠，努力活成自己喜欢的样子。
不管你怎么努力都不会回到当初的快乐了。
不记得了，只记得当时自己很笨，再难受都要爱，爱到耐心和勇气都耗光，才决定放弃。
不经意间闯入生活的人总能惊艳了岁月。
不开心就去吹吹晚风，不要去打扰任何人。
不是说喜欢我吗？怎么说走就走了呢？
不是所有的喜欢都是双向的，我比任何人都喜欢你，可我却比不上任何人。
不是我爱玩手机，而是因为除了手机，就没人陪我了。
不是我想要难过，只是我感受不到快乐。
不顺路的人，抄近路都追不上。
不喜欢孤独，却又害怕两个人相处。
不要把好秘密告诉好朋友，因为好朋友也有好朋友。
不要因为去爱一个不爱你的人，而耽误了你人生的进程。
不要总沉迷于过去，你需要有新的生活。
不用再计较，因为什么都不重要了。
不用止损，你就这么爱下去，爱着爱着你就不想爱了，因为你吃太多亏，流太多泪了。
不知少了什么，就是没以前快乐了。
藏好软弱，开始新的生活。
曾经那么相爱的我们，竟然最后连陌生人都不如了。
吵架不是一件坏事，不爱你谁和你啰嗦。
沉默不是没有情绪，而是没有再说的意义。
成长的代价，就是将青春撕毁在自己面前。
成长就是，有些事，嘴上没说，但心里已经尘埃落定。
承诺这东西，听的人记得，说的人早就忘了。
初秋总是温柔的， 日间把夏天留下，日落后还带秋风。
从未顾及我的感受，又怎么知道有多难受。
错过就错过吧，也许是真的没有缘分吧，无所谓了，你平安喜乐就好。
大概安全感就是你睡了我再睡，你醒了给我发信息，我醒了再回你。
单曲循环的歌词里满满都是遗憾。
当方向错了的时候，停下来就是最大的进步。
当看透一切的时候，也许失去比拥有更踏实。
当你经历过一些事情的时候，眼前的风景已经和从前不一样了。
当年满墙奖状的人，现在都过得怎么样了？
等下一个十年，就不再是我们炽热的十几岁了。
电影越圆满，就越觉得伤感。
懂事就行了，我经历了什么无所谓。
都说哭是解决不了问题的，可是就是因为解决不了问题了才会哭啊。
都忘了咱们多久没说话了，也快忘了当初为什么有那么多话跟你说。
多少岁不重要，平平安安才最重要。
发过誓忘了你，可还是在梦中因为你的存在而惊醒！
翻不到尽头的聊天记录，是我对你唯一的念想。
凡事过往都是序章，所有将来皆为可盼。
放平心态，慢慢厉害，不动声色，慢慢发光。
放松点，不用和每个人都要好，也不用被每个人都喜欢。
非要我说出来，你才能看到我的委屈吗。
该失去的东西，你一定会失去的，所以不要再纠结了。
改天是哪天？下次是哪次？以后是多久？
各怀心事，你瞒我瞒，就注定会渐行渐远。
跟有责任的人谈一场恋爱，才会知道什么是被爱。
故事很长，也不难讲。脸红开始，眼红收场。</description>
        </item>
        <item>
        <title>朋友</title>
        <link>/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link>
        <pubDate>Mon, 22 May 2023 18:15:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</guid>
        <description>如何看待朋友 先生与各种各样的人打过交道，您如何看待朋友？我见过不少人，可事实上，我的朋友并不算多。虽然这一生中，我与不少人有过多次沟通交流，我也将这些相遇视为人生中的珍宝，但说起真正的朋友，我有的并不多。而且，老实说，我并不认为朋友多是好事情。其实，生命中有一个真正的朋友已经足够。很多人感觉自己朋友少，所以生活得寂寞无趣，但我认为这和朋友多寡无关，重要的是他们缺乏真正意义上的朋友，因而内心孤独。那么，怎样才算是真正的朋友呢？对我来说，真正的朋友是祝愿我一切都好的人。能为他人祝愿，说明他挂记着对方，把对方当作自己一样去关爱。无论彼此境遇如何变化，即使多年未见、即使多年没有联络，但依然会把你的事情当作他自己的事情，对你忍受的痛苦感同身受，为你真心祝愿。如果有这样的朋友，不管遭遇怎样的人生，你心里也会觉得有力量。那么，如何才能找到真正意义上的朋友呢？我认为最重要的是你内心的感觉。如果遇到一个人，你心里觉得这个人会成为真正的朋友，那么相信这种感觉。除此之外，还要与那个感觉会成为朋友的人花时间在一起，比如一起散步、聊天，时间长了，不知不觉你们之间就像是架起了一座桥梁，彼此受邀请进入了对方的生活舞台。在那个舞台上，有时需要一起面对生命中的挑战，有时一起经历生命中里程碑式的事件。“度尽劫波兄弟在”，成为真正的朋友，我们需要有共同的经历，在面对人生困境时彼此扶助。婚姻中的两个人也是如此，一起经历过生活跌宕起伏的两个人，会更加真心陪伴，真诚共度一生。</description>
        </item>
        <item>
        <title>开学</title>
        <link>/posts/%E5%BC%80%E5%AD%A6/</link>
        <pubDate>Mon, 22 May 2023 18:14:49 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/%E5%BC%80%E5%AD%A6/</guid>
        <description>要开学了哦，我不想去学校，以前我很期待开学，现在不期待了，因为现在的学校里没有想见的人了。怀恋那个时候的我们在操场哟说不完的话。从之前的“下课了去厕所吗？”变成了“这个节日你放假几天，咱们能见面吗？”
长大了，但我想，我还有珍贵的童年回忆。朱自清说：“燕子去了，有再来的时候；杨柳枯了，有再青的时候；桃花谢了，有再开的时候。”但是，快乐的小学时光为什么一去不复返呢？
怀念那一晃就过去的六年，我真的特别怀恋，怀恋曾经的同学，怀恋曾经的老师，曾一起哭过，一起笑过，一起玩过，一起跳过，却不曾忘记过，也许我真的很恋旧。小时候的快乐真的很简单，可能一块糖就会开心一整天。
朋友，让我轻轻的说声你好，虽然人生有时难免有聚有散，但你却是我心中，最珍惜最难忘的朋友。我们在一起的岁月是多么快乐呀！一起哭过，一起笑过，一起玩过，一起跳过，却不曾忘记过。距离可以隔开你我，却隔不开我的思念；时间可以淡忘过去，却忘不了永远的朋友。
我们不得不分离，我们轻声地说着再见，心里保存着感激，感谢你曾给我拿一份深厚的友谊。
小学六年中发生的事说也说不完，那一件件往事已被装进我的脑海的一只只小船上，它们将永远停泊在我的记忆的海洋边上。
我真的很念旧，我想把小学六年的记忆都忘掉，不带走任何牵连，一点思念，只是因为我不想流泪。</description>
        </item>
        <item>
        <title>Emo了</title>
        <link>/posts/emo%E4%BA%86/</link>
        <pubDate>Mon, 22 May 2023 18:14:32 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/emo%E4%BA%86/</guid>
        <description>这个世界有两种，一种是你看到的，一种是你看不到的；把每个人划分成两部分，一部分是好人，另一部分是坏人；按人群划分，一种是长得好看的，另一种是长得不好看的。当然每个人都希望自己展现给大家看到的是美好的一面，把不好的一面隐藏起来。
我不知道我在想些什么，我不知道什么是快乐，我也不知道什么是悲伤，我只知道我真的好累好累，确实好累，我想要逃避，逃避一切。我连情绪崩溃的时候，都不敢找人倾诉，父母永远都不知道，才十几岁的我想死，想离开这个世界，让一切都停下来。但是我想，我有梦想，我还有牵挂，我还有你，如果他们一次次的诋毁我的梦想，如果你离开了我，不要我了，那么我觉得活着真的就没有什么意思了，如果对生命毫无留恋，那么唯有死亡才算得上解脱。你说一个人自杀了，他是想通了还是想不通了呢？真的从来就没有什么人能明白我。我有委屈，我很委屈，我超级委屈，但不知道该和谁讲，该怎么讲。
如果一个人真的爱你，总会想到各种办法跟你聊天，怎么会没有话题呢，毕竟天空中的每一朵云都不一样；也总会找到各种理由去见你，在意你的人才不会舍得看你难过呢，你说是不是这样？
我希望我能交到好朋友，我希望我能幸福，我希望有人能主动理我，我希望有人永远爱我，我希望有人能对我说，Ta一直都在，希望有人能不分青红皂白的站在我身边，希望生活就像童话里的那般美好，希望有人能记住我无意之间说的话。
从前，我是真的快乐，开心，从前，我是真是爱学习，爱读书，从前，我是真的爱笑，不过这些真的都只是从前了，我现在想笑啊，可是怎么也笑不起来，现在每天都会有好多烦心事，脾气越来越暴躁，时不时就会无缘无故的发脾气，毫无意识的摔东西，莫名其妙的烦躁，一点都不开心，即使我已经很努力的在控制自己的情绪了。我也不知道我一天天在烦些什么，就是好烦好烦。每天晚睡晚起，我真的好委屈。怎么说都说不清楚，怎么做都做不对，怎么想都没人能理解，我就算泪流满面，也不肯跟世界握手言和。渐渐的，我不再期待任何人和事了。如果你们都烦我，是不是我走了，一切都会变好，如果真是这样，总有一天我会消失得无影无踪。我的家早已不是我的避风港了，而是我最想逃离的地方，谁又会是我的避风港，算了，连在乎我的人都没有更别提避风港了。
人啊真是一种奇怪的生物，当别人说到只有自己在意的事的时候，亦或是感觉到别人在意自己的时候，就会泪如泉涌；被训斥，被责骂，被误会，被孤立却没有哭，哪怕逼自己哭，却一点儿都哭不出，一点也不。有些人明明不开心却还要装作开心的样子，受到委屈也不吭声。
忽然就觉得自己一个人其实一个人挺好的，没有顾虑，没有牵挂，无非是孤独了一点点。不过有时候发生了一件有趣的事情，自己在那里笑了半天，却不知道能与谁分享。有人害怕黑暗，有人害怕死亡，而我害怕我自己。我要独立到不依赖任何一个人，不期待除自己以外的温暖，独立到一个人可以更好的生活。其实一个人也可以挺好的，说实话，有人左右情绪的生活和无人问津你更喜欢哪一种？或许没有期待的生活往往都是顺利的吧！
我刚起床就到处摸手机，那不是因为我有多爱玩手机，那是因为我睡前有放不下的人，好吧，可是醒来以后却没有任何回应，现在我好像没有什么放不下的人了，所以每天我早上才睡觉，下午才起床，不过我还是刚起床就到处摸手机，大概是因为除了手机，就没人能陪我了。为什么我身处人群之中，却如此孤独。不过一个人并不代表孤独，很多人硬凑在一起，也不见得能够排遣内心的寂寞。孤独无关于朋友多少，即使你身处人群，它也会如影随形。到后来我才发现，没人可以，也没人能真正的感同身受。谁又真正了解过我想要什么，心里面想的是什么。我想养一只宠物，养一只狗狗，跟它说话；虽然它听不懂我在讲些什么，但是它会用自己的表情来回应你；最重要的是，它可以陪伴我，就是完全信任完全依赖的那种陪伴。</description>
        </item>
        <item>
        <title>链接</title>
        <link>/main/%E9%93%BE%E6%8E%A5/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 17:10:40 +0800</pubDate>
        
        <guid>/main/%E9%93%BE%E6%8E%A5/</guid>
        <description>苹果
百度
必应
Github</description>
        </item>
        <item>
        <title>我的个人简介</title>
        <link>/main/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%AE%80%E4%BB%8B/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 01:59:03 +0800</pubDate>
        
        <guid>/main/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%AE%80%E4%BB%8B/</guid>
        <description>我是bimizx
我网页里的短文都是我自己写的哦!</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
