<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on bimizx&#39;blog</title>
        <link>/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on bimizx&#39;blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2023 19:28:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>文案</title>
        <link>/posts/%E6%96%87%E6%A1%88/</link>
        <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 19:28:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/%E6%96%87%E6%A1%88/</guid>
        <description>喜欢上一个人很容易，忘记一个人却很难。
让你指点指点，不是指指点点。
小时候真傻，居然盼着长大。
不喜欢孤独，却又害怕两个人相处。
宁愿没有得到过，也不要得到了以后失去。失去比得不到更可怕，因为它多了一个过程。
拉黑了还可以移出来，删除了就找不到了。
有时候感觉自己什么都不缺，仔细想想又好像什么都没有。
听故事的人都哭了，那故事里的人又该有多难过。
成长的代价，就是将青春撕毁在自己面前。
都说哭是解决不了问题的，可是就是因为解决不了问题了才会哭啊。
揭穿多不好，就喜欢笑着看你演完。
让你难过的从来都不是这些文案，而是似曾相识的经历。
慢慢来，会好的，你又不差。
相信你的人不用去解释，不相信你的人解释了也没有意义。
会有人继续爱你，但不会再是我了。
遗憾的事情太多了，所以没关系，尽力就好啦。
安慰别人的话，终究安慰不了我自己。
小时候刮奖刮出“谢”字还不扔，非要把“谢谢惠顾”都刮的干干净净才肯放手。
能被轻易取代的，终究没有那么重要。
重要的不是花，是仪式感，是被人惦记，是被爱。
说过的话如果没被记住，就再也不说了。
不是我想要难过，只是我感受不到快乐。
不得不承认，时间真的改变了很多东西。
不用再计较，因为什么都不重要了。
不是我爱玩手机，而是因为除了手机，就没人陪我了。
不要总沉迷于过去，你需要有新的生活。
不顺路的人，抄近路都追不上。
不管你怎么努力都不会回到当初的快乐了。
如果你不懂我的话，那永远都是我的错。
如果可以热闹，谁会喜欢孤独。
如果一个很爱，一个假装很爱呢。
如果你是来了还会走的人那我宁愿错过。
如果可以重来，有些人我是真的不想认识。
如果两个相爱的人最终没能在一起，那一定是其中一个人说了谎。
如果有一天再听到你的名字，我会笑着说不认识。
我用你的名字拒绝了所有人，可是最后又得到了什么。
我不争不抢，只希望还留在我身边的人，都是心甘情愿的。
我记得你爱我，或许是我记反了。
我总是在担心失去谁，可是现在想想，有谁会担心失去我呢？
我不知道凌晨五点，是该说早安还是晚安。更不知道这个年纪该说爱还是喜欢。
我可以为你遮风挡雨，但只希望你身边永远是我。
我栽的树，别人乘凉，我教会她爱，她去爱别人。
我要是不委屈，为什么开口就掉眼泪。
我以为你就是我的救赎，结果也只是另一个深渊。
我假装无所谓，直到真的无所谓。
我没有不开心，只是没有什么值得我开心的。
我以前是真的快乐，但后来我学会了假笑。
我让所有人都开心了，除了自己。
我们的故事很简单，就是从陌生人变成陌生人。
我的爱即使再廉价，也轮不到为你打折。
我只是想被爱，仅此而已。
我本来就不快乐，为什么还要为你难过。
我以为很快就能见面，所以那天没有好好告别。
我没有在熬夜，我只是在等一句晚安，一不小心等到了天亮。
人非要等到失去了，才会去珍惜。
人总是珍惜未得到的，而遗忘了所拥有的。
人总是这样，喜欢什么，败给什么。
人们说最怕迷路，我说最怕你哭。
人生有三件事很重要，读很多书，认识很多人，去很多地方。
人一旦不怕失去你，态度就会变的很随意。
没有人会一直陪着你，就连影子也会在没光的时候缺席。
没有人会永远陪着你，但永远都会有人陪着你。
没什么好期待的，只希望能早点睡和万事如意。
没有人天生脾气好，对你好真的是因为你很重要。
没有谁是天生快乐，笑着只是不想活得太累罢了。
没有很失望，早知道你爱不了我很久。
其实很多事情我都介意，只是我习惯了说没关系。
其实我问你的事情，我都知道答案，就是想要知道你会怎么回答。
其实都会离开我的对吧，只是或早或晚而己。
爱又能怎么样？很爱又能怎么样？特别爱又能怎么样？</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mac OS X 背后的故事</title>
        <link>/posts/mac-os-x-%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:58:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/mac-os-x-%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
        <description>Mac OS X 背后的故事（一）力挽狂澜的 Ellen Hancock
故事还得从 20 世纪 90 年代说起。Ellen Hancock 是本文的主人公，也是一位女英雄。她因在 IBM 的经历而被人们所熟悉。1966-1995 年间，Ellen Hancock 在 IBM 共工作了 29 年。1985 年，她成为 IBM 的副主席。在 1986-1988 年间，Ellen Hancock 担任过 IBM 通信产品的主席，并在 1992 年被选为资深副总裁。1995 年 9 月，她被时任美国国家半导体（National Semiconductor）CEO的 Gil Amelio 忽悠，跳槽来到这个企业，做执行副总裁。她在这里带领团队完成了 CompactRISC 架构，这个架构事后成为 ARM7 系列的前身。很多人早已经把她忘了，也很少有人能够在回忆时将她和 Mac OS X 联系起来。但事实上，她是让苹果放弃 Copland 转而购买 NeXT 的关键人物。
早在 1994 年，Gil Amelio 就找好了下家 Apple，成为 Apple 董事会的成员。1997 年 2 月，Gil Amelio 从 National Semiconductor 辞职，并成为 Apple 的 CEO。为了紧跟老板的召唤，Ellen Hancock 再次被忽悠，来到了当时危机四伏的 Apple。这时是 1996 年 5 月，为什么是危机四伏呢？还得从早先的事情说起。</description>
        </item>
        <item>
        <title>无题</title>
        <link>/posts/%E6%97%A0%E9%A2%98/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:56:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/%E6%97%A0%E9%A2%98/</guid>
        <description>这个世界有两种，一种是你看到的，一种是你看不到的；把每个人划分成两部分，一部分是好人，另一部分是坏人；按人群划分，一种是长得好看的，另一种是长得不好看的。当然每个人都希望自己展现给大家看到的是美好的一面，把不好的一面隐藏起来。
我不知道我在想些什么，我不知道什么是快乐，我也不知道什么是悲伤，我只知道我真的好累好累，确实好累，我想要逃避，逃避一切。我连情绪崩溃的时候，都不敢找人倾诉，父母永远都不知道，才十几岁的我想死，想离开这个世界，让一切都停下来。但是我想，我有梦想，我还有牵挂，我还有你，如果他们一次次的诋毁我的梦想，如果你离开了我，不要我了，那么我觉得活着真的就没有什么意思了，如果对生命毫无留恋，那么唯有死亡才算得上解脱。你说一个人自杀了，他是想通了还是想不通了呢？真的从来就没有什么人能明白我。我有委屈，我很委屈，我超级委屈，但不知道该和谁讲，该怎么讲。
如果一个人真的爱你，总会想到各种办法跟你聊天，怎么会没有话题呢，毕竟天空中的每一朵云都不一样；也总会找到各种理由去见你，在意你的人才不会舍得看你难过呢，你说是不是这样？
我希望我能交到好朋友，我希望我能幸福，我希望有人能主动理我，我希望有人永远爱我，我希望有人能对我说，Ta一直都在，希望有人能不分青红皂白的站在我身边，希望生活就像童话里的那般美好，希望有人能记住我无意之间说的话。
从前，我是真的快乐，开心，从前，我是真是爱学习，爱读书，从前，我是真的爱笑，不过这些真的都只是从前了，我现在想笑啊，可是怎么也笑不起来，现在每天都会有好多烦心事，脾气越来越暴躁，时不时就会无缘无故的发脾气，毫无意识的摔东西，莫名其妙的烦躁，一点都不开心，即使我已经很努力的在控制自己的情绪了。我也不知道我一天天在烦些什么，就是好烦好烦。每天晚睡晚起，我真的好委屈。怎么说都说不清楚，怎么做都做不对，怎么想都没人能理解，我就算泪流满面，也不肯跟世界握手言和。渐渐的，我不再期待任何人和事了。如果你们都烦我，是不是我走了，一切都会变好，如果真是这样，总有一天我会消失得无影无踪。我的家早已不是我的避风港了，而是我最想逃离的地方，谁又会是我的避风港，算了，连在乎我的人都没有更别提避风港了。
人啊真是一种奇怪的生物，当别人说到只有自己在意的事的时候，亦或是感觉到别人在意自己的时候，就会泪如泉涌；被训斥，被责骂，被误会，被孤立却没有哭，哪怕逼自己哭，却一点儿都哭不出，一点也不。有些人明明不开心却还要装作开心的样子，受到委屈也不吭声。
忽然就觉得自己一个人其实一个人挺好的，没有顾虑，没有牵挂，无非是孤独了一点点。不过有时候发生了一件有趣的事情，自己在那里笑了半天，却不知道能与谁分享。有人害怕黑暗，有人害怕死亡，而我害怕我自己。我要独立到不依赖任何一个人，不期待除自己以外的温暖，独立到一个人可以更好的生活。其实一个人也可以挺好的，说实话，有人左右情绪的生活和无人问津你更喜欢哪一种？或许没有期待的生活往往都是顺利的吧！
我刚起床就到处摸手机，那不是因为我有多爱玩手机，那是因为我睡前有放不下的人，好吧，可是醒来以后却没有任何回应，现在我好像没有什么放不下的人了，所以每天我早上才睡觉，下午才起床，不过我还是刚起床就到处摸手机，大概是因为除了手机，就没人能陪我了。为什么我身处人群，却如此孤独。不过一个人并不代表孤独，很多人硬凑在一起，也不见得能够排遣内心的寂寞。孤独无关于朋友多少，即使你身处人群，它也会如影随形。到后来我才发现，没人可以，也没人能真正的感同身受。谁又真正了解过我想要什么，心里面想的是什么。我想养一只宠物，养一只狗狗，跟它说话；虽然它听不懂我在讲些什么，但是它会用自己的表情来回应你；最重要的是，它可以陪伴我，就是完全信任完全依赖的那种陪伴。</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
