<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on bimizx&#39;blog</title>
        <link>/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on bimizx&#39;blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Mar 2023 23:55:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>开学</title>
        <link>/posts/%E5%BC%80%E5%AD%A6/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 23:55:28 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/%E5%BC%80%E5%AD%A6/</guid>
        <description>要开学了哦，我不想去学校，以前我很期待开学，现在不期待了，因为现在的学校里没有想见的人了。怀恋那个时候的我们在操场哟说不完的话。从之前的“下课了去厕所吗？”变成了“这个节日你放假几天，咱们能见面吗？”
长大了，但我想，我还有珍贵的童年回忆。朱自清说：“燕子去了，有再来的时候；杨柳枯了，有再青的时候；桃花谢了，有再开的时候。”但是，快乐的小学时光为什么一去不复返呢？
怀念那一晃就过去的六年，我真的特别怀恋，怀恋曾经的同学，怀恋曾经的老师，曾一起哭过，一起笑过，一起玩过，一起跳过，却不曾忘记过，也许我真的很恋旧。小时候的快乐真的很简单，可能一块糖就会开心一整天。
朋友，让我轻轻的说声你好，虽然人生有时难免有聚有散，但你却是我心中，最珍惜最难忘的朋友。我们在一起的岁月是多么快乐呀！一起哭过，一起笑过，一起玩过，一起跳过，却不曾忘记过。距离可以隔开你我，却隔不开我的思念；时间可以淡忘过去，却忘不了永远的朋友。
我们不得不分离，我们轻声地说着再见，心里保存着感激，感谢你曾给我拿一份深厚的友谊。
小学六年中发生的事说也说不完，那一件件往事已被装进我的脑海的一只只小船上，它们将永远停泊在我的记忆的海洋边上。
我真的很念旧，我想把小学六年的记忆都忘掉，不带走任何牵连，一点思念，只是因为我不想流泪。</description>
        </item>
        <item>
        <title>朋友</title>
        <link>/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 23:55:04 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</guid>
        <description>如何看待朋友 先生与各种各样的人打过交道，您如何看待朋友？我见过不少人，可事实上，我的朋友并不算多。虽然这一生中，我与不少人有过多次沟通交流，我也将这些相遇视为人生中的珍宝，但说起真正的朋友，我有的并不多。而且，老实说，我并不认为朋友多是好事情。其实，生命中有一个真正的朋友已经足够。很多人感觉自己朋友少，所以生活得寂寞无趣，但我认为这和朋友多寡无关，重要的是他们缺乏真正意义上的朋友，因而内心孤独。那么，怎样才算是真正的朋友呢？对我来说，真正的朋友是祝愿我一切都好的人。能为他人祝愿，说明他挂记着对方，把对方当作自己一样去关爱。无论彼此境遇如何变化，即使多年未见、即使多年没有联络，但依然会把你的事情当作他自己的事情，对你忍受的痛苦感同身受，为你真心祝愿。如果有这样的朋友，不管遭遇怎样的人生，你心里也会觉得有力量。那么，如何才能找到真正意义上的朋友呢？我认为最重要的是你内心的感觉。如果遇到一个人，你心里觉得这个人会成为真正的朋友，那么相信这种感觉。除此之外，还要与那个感觉会成为朋友的人花时间在一起，比如一起散步、聊天，时间长了，不知不觉你们之间就像是架起了一座桥梁，彼此受邀请进入了对方的生活舞台。在那个舞台上，有时需要一起面对生命中的挑战，有时一起经历生命中里程碑式的事件。“度尽劫波兄弟在”，成为真正的朋友，我们需要有共同的经历，在面对人生困境时彼此扶助。婚姻中的两个人也是如此，一起经历过生活跌宕起伏的两个人，会更加真心陪伴，真诚共度一生。</description>
        </item>
        <item>
        <title>文案</title>
        <link>/posts/%E6%96%87%E6%A1%88/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 19:28:42 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/%E6%96%87%E6%A1%88/</guid>
        <description> 爱情就像乘除法，一方为零，结果注定为零。 爱情这个东西，一旦失去了，就什么都不是了。 爱又能怎么样？很爱又能怎么样？特别爱又能怎么样？ 爱与爱过只多了一个字，却隔了一个曾经。 安慰别人的话，终究安慰不了我自己。 别嫌我幼稚，我对不熟的人才会选择用脑子。 不得不承认，时间真的改变了很多东西。 不管你怎么努力都不会回到当初的快乐了。 不开心就去吹吹晚风，不要去打扰任何人。 不是我爱玩手机，而是因为除了手机，就没人陪我了。 不是我想要难过，只是我感受不到快乐。 不顺路的人，抄近路都追不上。 不喜欢孤独，却又害怕两个人相处。 不要总沉迷于过去，你需要有新的生活。 不用再计较，因为什么都不重要了。 沉默不是没有情绪，而是没有再说的意义。 成长的代价，就是将青春撕毁在自己面前。 承诺这东西，听的人记得，说的人早就忘了。 从未顾及我的感受，又怎么知道有多难受。 错过就错过吧，也许是真的没有缘分吧。 单曲循环的歌词里满满都是遗憾。 当方向错了的时候，停下来就是最大的进步。 当看透一切的时候，也许失去比拥有更踏实。 当你经历过一些事情的时候，眼前的风景已经和从前不一样了。 等下一个十年，就不再是我们炽热的十几岁了。 都说哭是解决不了问题的，可是就是因为解决不了问题了才会哭啊。 都忘了咱们多久没说话了，也快忘了当初为什么有那么多话跟你说。 多少岁不重要，平平安安才最重要 放松点，不用和每个人都要好，也不用被每个人都喜欢。 改天是哪天？下次是哪次？以后是多久？ 各怀心事，你瞒我瞒，就注定会渐行渐远。 关于青春这件事，谁不是笑着笑着就哭了呢？ 过去的不再回来，回来了也不再完美。 好的坏的都是风景，对的错的都是经历。 好多人忘了好多人，好多人代替了好多人。 好好等，会晚些，但会更好。 好难过好委屈，我也想诉说，但是说什么怎么说谁会听？ 很喜欢，很遗憾，很短暂。 很遗憾吧，明明那么好，突然就陌生了。 很重要的人，总是以缩写的形式出现在各种地方。 后来不懂爱的懂了，懂爱的却不敢再爱了。 后来才发现，生活和朋友还是都简单点好。 后来的我们，哪有什么后来。 后来的我们什么都有，却唯独没有了我们。 后来连喜欢的人都没有，发呆也不知道想谁。 后来你的真诚，也不是被辜负了吗？ 后来我把故事放在心底，你也就这样住在我心里。 回忆只能怀念却不能重演。 会有人继续爱你，但不会再是我了。 或许换个时间，有些人真的很合适。 或许是太敏感了，被小小的忽略一下，就能闷闷不乐一整天。 或许是执念太深，等不到也会思念。 既然有人陪你了，那我就慢慢退场。 捡到了一束光，日落时还给了太阳。 揭穿多不好，就喜欢笑着看你演完。 尽管最后我们没有在一起，但我很满足。 开始都说不会动心，最后哭得比谁都惨。 可惜我是个念旧的人，陪我走过的路我都记得。 可有些关系，互相道歉也再无法回到从前。 拉黑还可以移出来，删除就找不到了。 拉黑了还可以移出来，删除了就找不到了。 聊不完的话题，说不完的话，都只限于初识。 慢慢来，会好的，你又不差。 没什么好比的，我给你的从来没有给过别人。 没什么好期待的，只希望能早点睡和万事如意。 没有很开心，也没有不开心，就是觉得没意思。 没有很失望，早知道你爱不了我很久。 没有人会一直陪着你，就连影子也会在没光的时候缺席。 没有人会永远陪着你，但永远都会有人陪着你。 没有人天生脾气好，对你好真的是因为你很重要。 没有谁是天生快乐，笑着只是不想活得太累罢了。 没有意外的话，有些人说了再见就再也见不到了。 每个离开我的人，好像都说过要陪我很久很久。 面对满脸的失望，也只能倔强地说我没事。 明白太多道理，反而失去了这个年龄该有的快乐。 明明过得很糟糕，却还要表现得若无其事。 哪天你站在我的角度上，你就会知道我有多委屈。 哪有那么多爱而不得，都是不够喜欢罢了。 那些承诺我替你抹去，祝你平安不祝你幸福。 那些失而复得的东西，根本回不到最初的样子。 那种绝望，就像是我爱海，最后被海淹死。 能被轻易取代的，终究没有那么重要。 你放不下的人，或许早已找到了代替你的人。 你给了我所有希望，却又遮住了我的阳光。 你就是正确的答案，只是她拿错了试卷。 你看我笑着笑着就哭了，你要知道我有多难过。 你怕不怕这辈子就是上辈子说的下辈子。 你时好时坏，而我边哭，边委屈，边爱。 你现在才十几岁，却想着等她一辈子，值得吗？ 你又不是仙人掌，何必那么坚强。 你走了真好，不然总担心你要走。 宁愿没有得到过，也不要得到了以后失去。失去比得不到更可怕，因为它多了一个过程。 努力的意义在于，当好运来临时，我觉得我值得。 努力微笑的人也曾在深夜中痛哭吧。 偶尔会感到难过，偶尔还是难过。 其实都会离开我的对吧，只是或早或晚而已。 其实很多事情我都介意，只是我习惯了说没关系。 其实我不太懂喜欢，可我想走向你。 其实我问你的事情，我都知道答案，就是想要知道你会怎么回答。 其实我有时也会脑补你爱别人的模样。 恰巧是最没安全感的人，最会给人安全感。 取消了置顶以后才发现你排在了最后。 缺爱的人收到礼物不是惊喜，而是盘算着怎么回报 让你哭的不是文案，是相似的经历，是憋在心里的委屈。 让你难过的从来都不是这些文案，而是似曾相识的经历。 让你指点指点，不是指指点点。 人啊一旦不怕失去你，态度就会变得很随意。 人不耗尽所有的期待是不会说再见的。 人非要等到失去了，才会去珍惜。 人们说最怕迷路，我说最怕你哭。 人确实会在经历一些事情之后就偷偷换了性格。 人生有至少三件事很重要，读很多书，认识很多人，去很多地方。 人一旦不怕失去你，态度就会变得很随意。 人真的好奇怪，突然相爱，突然又不爰了。 人真的会在失去某些东西后变得沉默。 人总是掂不清，自己在别人心里的位置。 人总是这样，喜欢什么，败给什么。 人总是珍惜未得到的，而遗忘了所拥有的。 日出之美在于它脱胎于最深的黑暗。 日复一日的生活，希望也会有新的快乐吧。 如果车窗会说话，那它肯定记录了很多故事吧。 如果可以热闹，谁会喜欢孤独。 如果可以重来，有些人我是真的不想认识。 如果离别就是尽头，那遇见的意义是什么呢。 如果两个相爱的人最终没能在一起，那一定是其中一个人说了谎。 如果你不懂我的话，那永远都是我的错。 如果你觉得撑伞没有诚意，那我淋着雨来爱你。 如果你能快乐，忘了我也可以。 如果你是来了还会走的人那我宁愿错过。 如果我的喜欢是一种打扰，那我会自己离去。 如果我能在你心里与众不同就好了。 如果一个很爱，一个假装很爱呢。 如果有一天再听到你的名字，我会笑着说不认识。 如果真的能释怀，就没有人在黑夜难过了。 散就散吧，兜兜转转，你累我也累。 舍得让你难过的人，能有多喜欢你？ 谁不是一边受伤，一边学会坚强。 生活也就这样了，没什么期待，也没什么好失望的。 失望是一天天积累的，离开也不是突然决定的。 时间比眼睛，更容易让人看清一些东西。 时间会告诉你，所有东西都会过期。 是不是你没见过我哭，所以就会以为我很快乐。 是时间带走了青春，还是青春带走了时间。 说过的话没被记住，就再也不说了。 说过的话如果没被记住，就再也不说了。 思念到极致是什么，大概是手机一响，我都希望是你。 所有的期待，都慢慢地消失在失望中。 所有的失望都源于我的过渡期待。 所有费力讨好的关系就算了吧。 她总是这样，一边说爱我，一边让我难过。 太过于深沉的东西，大概只适合藏在心里吧。 太考虑别人的感受，注定自己不好受。 太敏感的人被小小的忽略一下都能闷闷不乐一整天。 太在意细节的人，总是不容易快乐。 听故事的人都哭了，那故事里的人又该有多难过。 突然掉下来的眼泪，就连自己都无法控制。 突然好怀念以前心里谁都没有的时候。 突如其来的脾气，大概是积攒了很久的委屈。 万幸得以相识，遗憾止于相识。 往前走，总是回头，怎能看见前面的风景。 我本来就不快乐，为什么还要为你难过。 我不争不抢，只希望还留在我身边的人，都是心甘情愿的。 我不知道凌晨五点，是该说早安还是晚安。更不知道这个年纪应该说爱还是喜欢。 我大抵没那么难过，只是被歌放大了情绪。 我的爱即使再廉价，也轮不到为你打折。 我该用怎样的话语来决定我杂七杂八的心情呢。 我该怎么感谢你，赐给我的空欢喜。 我关注着你的所有，包括你喜欢的那个人。 我记得你爱我，或许是我记反了。 我假装无所谓，直到真的无所谓。 我可以为你遮风挡雨，但只希望你身边永远是我。 我没有不开心，只是没有什么值得我开心的。 我没有在熬夜，我只是在等一句晚安，一不小心等到了天亮。 我们的故事很简单，就是从陌生人变成陌生人。 我能走一万步去见你，也愿意退一万零一步离开你。 我让所有人都开心了，除了自己。 我喜欢你主动找我，这样我就能确定你不会嫌我烦了。 我想联系你，可是缺个身份，缺个理由。 我要是不委屈，为什么开口就掉眼泪。 我也不是那么重要，有我没我都一样对吧。 我也曾天真地认为认真地喜欢就能打动一个人。 我以前是真的快乐，但后来我学会了假笑。 我以为很快就能见面，所以那天没有好好告别。 我以为你就是我的救赎，结果也只是另一个深渊。 我用你的名字拒绝了所有人，可是最后又得到了什么。 我又不是没有脾气，只是觉得说出来没有意义。 我栽的树，别人乘凉，我教会她爱，她去爱别人。 我知道每个人，一生终会有个以朋友的方式，深爱着的人。 我知道你撑不住了，放声哭一场吧。 我只是想被爱，仅此而已。 我总是在担心失去谁，可是现在想想，有谁会担心失去我呢？ 我最信任的人，教会我不要相信任何人。 无法重来的人生，尽量快乐。 无情一点并没有错，过分善良只会伤害自己。 希望你后来遇见的人值得你错过我。 希望你能主动找我，这样我就能确定你不会嫌我烦了。 希望你是真的释怀，而不是瞒着所有人偷偷难过。 希望有个人懂我，即使我什么都不说。 希望有人会觉得认识我，是一件很幸运的事吧。 习惯装作无所谓，其实心里比谁都在意。 喜欢上一个心里没有你的人一定很累吧。 喜欢是一瞬间的事，忘记却是一辈子的事。 喜欢呀，特别喜欢，可那又怎么样呢。 相信你的人不用去解释，不相信你的人解释了也没有意义。 小时候刮奖刮出“谢”字还不扔，非要把“谢谢惠顾”都刮的干干净净才肯放手。 小时候真傻，居然盼着长大。 学生时代喜欢的人，连作业本放在一起都很开心。 眼泪不争气地流下，我一点防备都没有。 要不是因为喜欢你，谁愿意次次心软。 要惊艳所有人的话，在这之前你就要努力。 要学会在不愉快的日子里，搜刮被生活藏起来的温柔。 要在不愉快的日子里，搜刮生活藏起来的温柔。 一见钟情的喜欢，结局总是遗憾的。 一切都是成长，包括热泪盈眶。 遗憾的事情太多了，所以没关系，尽力就好啦。 以后没有结果的事，就不要弄得人尽皆知了。 以前家里来人你总喜欢追着别人问东西，现在家里来人你总喜欢待在屋子里等着别人走。 有的人太重要，便选择做朋友，因为朋友远比恋人走的长久。 有人会代替我，但始终没有人代替你。 有时候感觉自己什么都不缺，仔细想想又好像什么都没有。 有时有人说你变了，你心里就会突然百感交集。 有些话我听了很开心，但我永远不信。 有些人注定不属于自己，但遇到了也很幸运。 有些事，我能想通，我也能接受，但也很难受。 有些事不是不在意，而是在意了又能怎样。 与其被定义，不如自定义。 原则是对其他人用的，你永远是例外。 愿你经历万苦，还能笑着讲讲来时的路。 再见到底是约定还是告别。 在你最无助的时候，你会看清很多人。 站得太久，都忘了自己在等什么。 这个世界有突如其来的遇见，也有猝不及防的再见。 这世界上根本就没有感同身受，有的只是遭遇相同罢了。 真的好羡慕那句，分手了也要娶你。 钟表可以回到起点，却已不再是昨天。 重要的不是花，是仪式感，是被人惦记，是被爱。 周围全是路，我却站在原地不知道往哪走。 祝你快乐啊，不止今天，永远有效。 抓不住的东西连伸手都是多余的。 自从你走了以后，我再也不怕任何人的突然离开。 总感觉开心来之不易，难过却毫不费心。 总以为截图可以留住的东西，可是我却永远无法再现当初的欣喜。 总有人说你变了，但没人问你经历过什么。 总有一些人，一起坐着就很开心。 </description>
        </item>
        <item>
        <title>Mac OS X 背后的故事</title>
        <link>/posts/mac-os-x-%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:58:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/mac-os-x-%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
        <description>Mac OS X 背后的故事（一）力挽狂澜的 Ellen Hancock
故事还得从 20 世纪 90 年代说起。Ellen Hancock 是本文的主人公，也是一位女英雄。她因在 IBM 的经历而被人们所熟悉。1966-1995 年间，Ellen Hancock 在 IBM 共工作了 29 年。1985 年，她成为 IBM 的副主席。在 1986-1988 年间，Ellen Hancock 担任过 IBM 通信产品的主席，并在 1992 年被选为资深副总裁。1995 年 9 月，她被时任美国国家半导体（National Semiconductor）CEO的 Gil Amelio 忽悠，跳槽来到这个企业，做执行副总裁。她在这里带领团队完成了 CompactRISC 架构，这个架构事后成为 ARM7 系列的前身。很多人早已经把她忘了，也很少有人能够在回忆时将她和 Mac OS X 联系起来。但事实上，她是让苹果放弃 Copland 转而购买 NeXT 的关键人物。
早在 1994 年，Gil Amelio 就找好了下家 Apple，成为 Apple 董事会的成员。1997 年 2 月，Gil Amelio 从 National Semiconductor 辞职，并成为 Apple 的 CEO。为了紧跟老板的召唤，Ellen Hancock 再次被忽悠，来到了当时危机四伏的 Apple。这时是 1996 年 5 月，为什么是危机四伏呢？还得从早先的事情说起。</description>
        </item>
        <item>
        <title>无题</title>
        <link>/posts/%E6%97%A0%E9%A2%98/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 16:56:51 +0800</pubDate>
        
        <guid>/posts/%E6%97%A0%E9%A2%98/</guid>
        <description>这个世界有两种，一种是你看到的，一种是你看不到的；把每个人划分成两部分，一部分是好人，另一部分是坏人；按人群划分，一种是长得好看的，另一种是长得不好看的。当然每个人都希望自己展现给大家看到的是美好的一面，把不好的一面隐藏起来。
我不知道我在想些什么，我不知道什么是快乐，我也不知道什么是悲伤，我只知道我真的好累好累，确实好累，我想要逃避，逃避一切。我连情绪崩溃的时候，都不敢找人倾诉，父母永远都不知道，才十几岁的我想死，想离开这个世界，让一切都停下来。但是我想，我有梦想，我还有牵挂，我还有你，如果他们一次次的诋毁我的梦想，如果你离开了我，不要我了，那么我觉得活着真的就没有什么意思了，如果对生命毫无留恋，那么唯有死亡才算得上解脱。你说一个人自杀了，他是想通了还是想不通了呢？真的从来就没有什么人能明白我。我有委屈，我很委屈，我超级委屈，但不知道该和谁讲，该怎么讲。
如果一个人真的爱你，总会想到各种办法跟你聊天，怎么会没有话题呢，毕竟天空中的每一朵云都不一样；也总会找到各种理由去见你，在意你的人才不会舍得看你难过呢，你说是不是这样？
我希望我能交到好朋友，我希望我能幸福，我希望有人能主动理我，我希望有人永远爱我，我希望有人能对我说，Ta一直都在，希望有人能不分青红皂白的站在我身边，希望生活就像童话里的那般美好，希望有人能记住我无意之间说的话。
从前，我是真的快乐，开心，从前，我是真是爱学习，爱读书，从前，我是真的爱笑，不过这些真的都只是从前了，我现在想笑啊，可是怎么也笑不起来，现在每天都会有好多烦心事，脾气越来越暴躁，时不时就会无缘无故的发脾气，毫无意识的摔东西，莫名其妙的烦躁，一点都不开心，即使我已经很努力的在控制自己的情绪了。我也不知道我一天天在烦些什么，就是好烦好烦。每天晚睡晚起，我真的好委屈。怎么说都说不清楚，怎么做都做不对，怎么想都没人能理解，我就算泪流满面，也不肯跟世界握手言和。渐渐的，我不再期待任何人和事了。如果你们都烦我，是不是我走了，一切都会变好，如果真是这样，总有一天我会消失得无影无踪。我的家早已不是我的避风港了，而是我最想逃离的地方，谁又会是我的避风港，算了，连在乎我的人都没有更别提避风港了。
人啊真是一种奇怪的生物，当别人说到只有自己在意的事的时候，亦或是感觉到别人在意自己的时候，就会泪如泉涌；被训斥，被责骂，被误会，被孤立却没有哭，哪怕逼自己哭，却一点儿都哭不出，一点也不。有些人明明不开心却还要装作开心的样子，受到委屈也不吭声。
忽然就觉得自己一个人其实一个人挺好的，没有顾虑，没有牵挂，无非是孤独了一点点。不过有时候发生了一件有趣的事情，自己在那里笑了半天，却不知道能与谁分享。有人害怕黑暗，有人害怕死亡，而我害怕我自己。我要独立到不依赖任何一个人，不期待除自己以外的温暖，独立到一个人可以更好的生活。其实一个人也可以挺好的，说实话，有人左右情绪的生活和无人问津你更喜欢哪一种？或许没有期待的生活往往都是顺利的吧！
我刚起床就到处摸手机，那不是因为我有多爱玩手机，那是因为我睡前有放不下的人，好吧，可是醒来以后却没有任何回应，现在我好像没有什么放不下的人了，所以每天我早上才睡觉，下午才起床，不过我还是刚起床就到处摸手机，大概是因为除了手机，就没人能陪我了。为什么我身处人群，却如此孤独。不过一个人并不代表孤独，很多人硬凑在一起，也不见得能够排遣内心的寂寞。孤独无关于朋友多少，即使你身处人群，它也会如影随形。到后来我才发现，没人可以，也没人能真正的感同身受。谁又真正了解过我想要什么，心里面想的是什么。我想养一只宠物，养一只狗狗，跟它说话；虽然它听不懂我在讲些什么，但是它会用自己的表情来回应你；最重要的是，它可以陪伴我，就是完全信任完全依赖的那种陪伴。</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
